{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_002106",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.heritage.go.kr/heri/cul/culSelectDetail.do?culPageNo=315&region=1&searchCondition=&searchCondition2=&s_kdcdArr=&s_ctcdArr=&ccbaPcd1Arr=&ccbaKdcd=16&ccbaAsno=04540000&ccbaCtcd=ZZ&ccbaCpno=1369904540000&ccbaCndt=&ccbaLcto=&stCcbaAsno=&endCcbaAsno=&stCcbaAsdt=&endCcbaAsdt=&chGubun=&header=view&returnUrl=%2fheri%2fcul%2fculSelectViewList.do&pageNo=1_1_2_0&sngl=Y",
        "collectedDate": "2023-11-03",
        "publishedDate": "2005-03-17",
        "domain": "자연관광",
        "title": "미호종개"
    },
    "text": "シマドジョウ (미호종개 )\\n\nチョニョンギニョンムル , シマドジョウが新型と発表された1984年には、分布地域はミホ川の忠清北道清原郡管内水域に非常に制限されていたが、生息個体数は豊富だった。 しかし、現在は本水域からほとんど消え、追加分布地と確認された維鳩川でも極少数が生息している絶滅の危機に瀕した魚種だ。 急激に減少した原因は砂採取による生息地破壊と水質汚染のためだ。 美湖川（ミホチョン）の忠清北道清原郡（チュンチョンブクド·チョンウォングン）水域と維鳩川（ユグチョン）の忠清南道公州郡沙谷面（チュンチョンナムド·コンジュシ·サゴクミョン）水域などに分布する。 流速が緩やかな水深1m未満の浅い瀬に生息し、産卵期は5~6月と推定される。 体長は約60~80mmで体の中央は太いが、前と後ろは細く長い。 口は尖っていて口は口の下にある。 入水炎は3組で短く、横線は不完全だ。 体の土台は淡黄色で体の側面中央には12~17個の円形または三角形の斑点があり、背びれと尾びれには3列ずつ暗褐色の斑点列がある。 農·公·畜産および生活廃水による水質汚染によって美湖川ではほとんど消えた状態であり、維鳩川では最近の集中確認調査の結果、数個体が確認されているだけだ。 分布範囲が極めて制限され生息個体数が希少であり、生息環境の変化に非常に敏感で現在絶滅危機に処した。",
    "QA": [
        {
            "question": "新型シマドジョウはいつ発表されましたか？",
            "answer": "1984年に新型シマドジョウが発表されました。"
        },
        {
            "question": "シマドジョウの分布地域はどこに制限されていましたか？",
            "answer": "シマドジョウの分布地域はミホ川の忠清北道清原郡管内水域に非常に制限されていました。"
        },
        {
            "question": "シマドジョウの生息個体数はどうでしたか？",
            "answer": "シマドジョウの生息個体数は豊富でした。"
        },
        {
            "question": "なぜシマドジョウの生息個体数は減少しましたか？",
            "answer": "シマドジョウの生息個体数が急激に減少した原因は砂採取による生息地破壊と水質汚染です。"
        },
        {
            "question": "シマドジョウの分布地域は現在どうなっていますか？",
            "answer": "現在、シマドジョウの分布地域はミホ川の忠清北道清原郡水域からほとんど消え、維鳩川でも極少数が生息しています。"
        },
        {
            "question": "シマドジョウの特徴は何ですか？",
            "answer": "シマドジョウの特徴は体長約60~80mmで体の中央が太く、前と後ろが細く長いこと、口が尖っており、口の下にあることなどです。"
        },
        {
            "question": "シマドジョウの体の色彩や斑点はどうなっていますか？",
            "answer": "シマドジョウの体の土台は淡黄色で、体の側面中央には12~17個の円形または三角形の斑点があり、背びれと尾びれには3列ずつ暗褐色の斑点列があります。"
        },
        {
            "question": "シマドジョウの産卵期はいつですか？",
            "answer": "シマドジョウの産卵期は5~6月と推定されています。"
        },
        {
            "question": "シマドジョウはどのような水域に生息していますか？",
            "answer": "シマドジョウは流速が緩やかな水深1m未満の浅い瀬に生息しています。"
        },
        {
            "question": "シマドジョウは現在絶滅の危機に瀕していますか？",
            "answer": "はい、シマドジョウは現在絶滅の危機に瀕しています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 427,
        "QA": 450
    }
}